［突發奇想］如果垂直向天開一槍...

粒子彈係咪會跌返落黎打中自己
定係會飛出太空

有冇讀物理學

冇

推

影份功課黎睇下

Google search月球表面

射中自己會唔會死

有機會射上月球咩？

會係地球某處引起龍捲風

會用一樣速度打中你

On9，個地球轉緊架嘛你唔係以為會垂直上落下話

就算樓豬唔知會自轉 都應該feel過依個世界係有風依樣野掛...

粒子彈跌返落黎嘅速度有冇可能接得住

召喚物理撚

會打穿臭氧層d氧氣走哂

連登有冇物理撚係度

物理撚黎啦
係無視其他外在因素，例如風呀，咩打中隻雀仔果d
冇錯，粒子彈係會因重力用同等速度打返死你
d 人話地球會自己所以唔會原地落返黎就錯啦
因為你射既同時你都係跟緊地球轉緊(自轉同公轉)
p.s搵個中4 讀phy既學生都答到你
這post已完

有
首先粒子彈應該冇足夠嘅力飛出外太空，作孩都某一個高度就會自由落體。
假設冇風或其他力影響佢嘅軌道，應該會就咁垂直跌落黎，由於經過兩段嘅空氣阻力減速，最多都係高空襲物，應該俾直線嘅殺傷力低

會以terminal speed向下跌返落嚟
（假設無風同無障礙物）

考慮到子彈既外形設計
空氣阻力對子彈自由落體既影響唔大
雖然速度會慢左，但唔會細到好似高空擲物咁
(手槍既子彈好似係800m/s 好似係，唔熟)

咁啲警犬對天開槍咪有機會打死人

可以參考番后羿射日